Поясніть своїми словами, що таке AJAX і чим він корисний при розробці Javascript.


AJAX це спосіб побудови веб-додатків, при якому браузер обмінюється даними з сервером не оновлюючи сторінку і динамічно відображає отримані дані, змінюючи DOM дерево. У порівнянні зі стандартним підходом, коли після дії користувача браузер надсилає дані на сервер і отримує нову сторінку, AJAX дозволяє надсилати дані порціями, отримуючи лише необхідні дані.

При розробці сайтів це дозволяє створювати додатки, які поводяться не як сайт, а як настільний додаток, відразу відображаючи зміни без перезавантаження сторінки. Також AJAX дозволяє швидше відобразити сторінку, отримавши тільки мінімально необхідні для відображення сторінки дані з сервера.

Крім того методи AJAX виявляються корисними у випадках, коли необхідно отримати порцію даних, наприклад одразу показувати підказки при пошуку на сторінці або динамічно фільтрувати товари в інтернет магазині без перезавантаження сторінки.